.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Sudden-Blight:

Внезапное увядание (`Sudden Blight <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=720>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- негативное

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: простая Стойкость

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 226

----------

Вы ускоряете процессы распада в этой области.
Каждое живое существо в области получает 2d10 негативного урона (простой спасбросок Стойкости).
Существо пораженное болезнью, получает штраф обстоятельства -2 к этому спасброску.

Вы также можете направить порчу на гниение в этой области всех растений, крошечного и маленького размера, не являющихся существами, устраняя немагический подлесок и любую возникающую сложную местность, укрытие и скрывающие элементы.
*Внезапное увядание* пытается противодействовать любому магическому эффекту на растениях, прежде чем они завянут.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst